我敢講無一首講暗戀嘅詞係填得靚過呢首

張國榮 — 有心人

Live版

作詞：林夕 作曲：張國榮

寂寞也揮發著餘香 原來情動正是這樣
曾忘掉這種遐想 這麼超乎我想像
但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演得更好
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫

但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演得更好
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫

利申 首席打手

第三次開post吹奏，有心人世界第一！！！

梅姐唱都好屈機

塵埃落定

屌，開錯台

GEM點睇?

不了

係得哥哥唱得出想追又追唔到個種無力感
誰又會似我演得更好！！！

首歌好有feel

張圖唔關事首歌事

「紅白儀式」姐係講佢地除左人生大事先會有得見，呢種暗戀太卑微了

不過不失，無咩感情

仲有最後句 誰說 這算是 情愫
都好有無力感 勁想攬住佢

啲大陸閪以為佢先係原唱激撚死人

m

如果真的太好 如錯看了都好

好痛苦呀

但願我可以沒成長，完全憑直覺覓對象。。。

曖昧點睇

楊丞琳？

自彈自唱OK

美
之前聽過宇宙gem唱 唱都笑哂口 完全無feel
我爸都話Gem唱得好難頂

但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象

佢唱乜撚野歌都四萬咁口
佢唱到少女懷春咁，明明意思就唔係

如花～超生了沒有果

你個名

嗚嗚

衰鬼

唔明點解仲有咁多人話佢唱得好
唔識欣賞幾首暗戀歌變到咁

將首*

仲有首喜歡你

成功熱門

1:07:40開始
梅姐獨唱版
可惜佢出碟個版係同倫永亮合唱
冇收錄過獨唱

差差

鄧紫棋完秒

連生真係毫無品味可言！！！！！

回得咁乸快

美人
自學彈琴 第一首歌就係呢首

24小時分身上線

學埋追啦
我覺得鋼琴版既追係宇宙第一，無一首比得上

見到小美開po已經知會係邊個嘅歌

放心 自學咗 (淨係右手啲音)
唔識睇譜 記番啲音彈出黎就叫自學

首席打手

合唱版
睇到抖唔到氣

short㗎，之有個friend問我聽唔聽有心人，仲以為佢咁識貨，點知開個漿版出黎，即刻stop佢，佢仲話好聽

如果真的太好

原唱殺手 殺咗首歌嗰隻殺

好中意呢首

小賈斯汀首嬰兒都未出聲

以為係明目張膽，但呢首都唔錯

挑機

試過夜晚loop住呢個版喊到停唔到

頂，每次睇番佢最後演唱會就好心噏
佢已經食藥治療到口齒不靈
但音樂一起
即刻完全投入狀態
真係好勁

沒有人

唔差在欣賞埋剛出道不久既呀臣既版本

梅姐當時已經預言呀臣會成為巨星

有心人意境高啲

有咩暗歌好介紹

搭埋單share古巨基版本

超好聽

知不知每晚j你十次百次

呢條link至真

哩首同埋「春秋」我都好鍾意

許志安 暗戀的習慣

哥哥

更有含蓄之美

作曲都咁掂
淨係個音樂已經好好聽
哥哥

李克勤首c3po都唔錯，特別個mv

唔好聽

情天陰天雨天 都好正

寂寞也揮發著餘香 原來情動正是這樣

初戀個時有呢個感覺，當自己一個既時候，吸淡空氣都係甜，然後佢既msg就會來到

配埋暴龍哥把聲

哥哥最尾個張相好靚仔

有9張呢輯相

一邊聽住歌 一邊睇歌詞
完全係會睇到心噏到心臟病發作

些牙多啲

憑著愛 點睇

有故事既人認真唱的話肯定會流馬尿

有心人係要浪漫自憐
沒有人就特登要人幻想破滅，先寫到咁貼地同直白

兩種講暗戀嘅角度

病態三部曲點睇?

入黎支持下 打個J

永遠經典 張國榮唱出來係每一隻字都有感情

張國榮好多自己既首本名曲都係自己作曲
呢下先厲害

香港首席男歌手

牙sam

歌影兩棲都好撚柒掂

唱緊《有心人》
又要打J

絲打咁有眼光
是咪90後？

95後

我諗佢應該講緊王菲個首

認同

原來你都係咁後生

屌 因為個首都係講暗戀

就黎大學畢業

呢首詞正D：

/眉目裡似哭不似哭 還祈求甚麼說不出
陪著你輕呼著煙圈 到唇邊講不出滿足
你的溫柔怎可以捕捉 越來越近卻從不接觸

茶沒有喝光早變酸 從來未熱戀已相戀
陪著你天天在兜圈 那纏繞怎麼可算短
你的衣裳今天我在穿 未留住你卻仍然溫暖

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這曖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這曖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚/

林夕在歌詞每一句都埋下了一對恰恰相反的意象，每一句都表達出「似苦又甜」、「似即若離」的曖昧感覺。

林夕運用不同象徵，不同象徵手法也貫穿不同感官：「茶沒有喝光早變酸」、「似苦又甜」寫味覺的甜酸苦辣，「似是濃卻仍然很淡」寫味覺質感上的濃淡厚薄，「天早灰藍」寫視覺上的顏色，「未留住你卻仍然溫暖」寫觸覺上的溫度，「溫柔怎可以捕捉」寫觸覺上的軟硬剛柔，「祈求什麼說不出」令人有聽覺的聯想，「輕呼著煙圈」又有嗅覺的聯想，但統統都是用來比喻一種難以言喻的心理狀態，用佛家的說法，六根「眼耳鼻舌身意」之中，「眼耳鼻舌身」的感覺都被林夕用盡了來比喻曖昧之「意」。

未必話填得好但幾鐘意祝君好

傾心呢
仆街

呢首都填得好好 潘偉源

潘偉源的歌詞帶著一抹淡淡的哀傷，全曲所有韻腳皆押「i」韻，貫徹潘偉源一韻到底的特色，聽來一氣呵成。歌詞用字也十分優美，訴說著一個個星月夜下的故事，秋風、冬風已過，到最後春風又返，借以訴說這個愛的故事歷經四季流轉，幾度寒暑依舊。曲中以春風吹起的點點火花借代點點星光，與開首灑於午夜的星光互相呼應；又以刻於窗扉的愛慕字，與飄散的夢兒描寫曲中小伙子的萬縷愛意。歌詞精妙之處在於利用了「灑、湧、吹、牽」等多個動詞為抽象的愛慕之意賦予不少動感。另外歌名中「上集」二字亦饒富深意，象徵曲中小伙子只知道上集，對有沒有下集仍然未知，仍然要癡癡等待。

愛的故事上集：
/星的光點點灑於午夜
人人開開心心說說故事
偏偏今宵所想講不太易
遲緩地望你想說又復遲疑

秋風將湧起的某夜
遺留她的窗邊有個故事
孤單單的小伙子不顧寂寞
徘徊樹下直至天際露月兒

冬風吹走幾多個月夜
為何窗邊的她欠缺注視
刻於窗扉小子寫的愛慕字
完全沒用像個飄散夢兒

今宵的小伙子傾吐憾事
誰人癡癡的要再聽故事
偏偏癡心小子只知道上集
祈求下集是個可愛夢兒
知不知對你牽上萬縷愛意
每晚也痛心空費盡心思
這小子欲斷難斷這故事
全為我愛上了偏偏你不知
(全為愛上了你偏偏你不知)

春風輕吹點點火花襯月夜
人人開開心心說說故事
終於傾出這小子的故事
長年累月為你怎再自持
今宵知否對你的暗示
為何真的將它當故事
偏偏癡心小子只知道上集
祈求下集是個可愛夢兒

知不知每晚想你十次百次
每晚也去等 因我極心癡
可不可合力延續這故事
延續這片愛意一生倆相依/

唔會冇人試過下話？

描述我同朝偉的故事

太直白

正

香港年青人既品味其實唔差喎
識貨呀

我成日開post吹奏舊時香港的！！！
最鍾意90年代嘅野

啱啱煲緊大馬熱情
好心痛

正呀 仲有哥哥首棉花糖都好正

日文

啲頭髮飛下飛下

金枝玉葉2
有心人插曲果part好正

不過有心人真係好好j

大馬熱情短髪嫁
同套衫好唔夾

冇高清 將就下

咁真係要記住你喇
95後咁吹奏舊香港
絕對係青年人嘅模範
Btw 我都係哥哥超級fans
幾乎齊哂佢嘅黑膠

你有冇頭幾隻
七寸嗰張好似要幾萬

屌拿星 原來係架咩

巴打幾歲？
多謝g持
而家啲暗星無個睇得上眼！！！
日夜狂loop舊時香港，真係輝煌時代。。。

除咗7寸
其餘齊哂
七吋好難遇到靚仔品相
家明你都幾熟行情喎

睇黎小美要開返個張國榮討論區了！！！！

我係就嚟四張嘅八十後
Yes 當年韓星都係哥哥fans
日本fans都係多到嘔
而家華語娛樂圈難搵到咁嘅級數嘅人喇

何韻詩首明目張膽都好正

一定
宣揚香港輝煌文化！

有無見過本尊？
屌好幸福呀生活係個個年代！
唉我早出世十年都夠做

點睇周國賢新歌守口如瓶

長年在駐守縱未夠運氣開口
暗中傾慕你也是我有的自由

我差好多張
而家炒到太貴 等遲下先買
風繼續吹開始都齊嘅
差勁歌集 拒絕再玩（國 ）兜風心情嗰啲
最自豪係有唯一殘體碟
同兩張韓版（To you

我驚我再講變騎劫

無
佢走嗰時我Year 2
當年心諗 畢業後去睇佢演唱會.....

咁有無去公祭。。

不過聽講佢臨走個幾年（00-03）係咁比人屌
話佢搞基博版面

90 new mix + hit 都有？

等陣開個post吹奏先 就黎日經吹奏哥哥

大熱長髮造型都俾人話佢扮女人走火入魔
佢藝術概念走得太前太高
香港人當時跟唔到

早輪睇恐怖在線講哥哥，話佢俾野搞。。。
明知係假但都好驚

聽咗兩次哥哥嘅版本，真係會搞到我會抑鬱，張國榮真係唱到個失落，冇力感。

夜晚一個人聽真係唔得，佢嘅歌聲加上首歌仲加啲詞，完全係抑鬱催化劑。

其他版本真係冇咁傷感

好多謠言都好多人信
唔係咁多人知咩係Clinical Depression

仲有呢張側面REMIX

係
唔係唱功層面咁簡單
係有注入感情去演繹到首歌

聽埋。最冷一天。會心痛死

最冷一天都有呢個效果，聽到好唔開心

電台版喎 正呀

哇屌，講埋一模一樣既野喎我地 慢你20秒

寫情真係無人好得過林夕

45轉電台白版黑膠

GEM最大既本事，就係將任何意境既歌，都唱得High High地準備跳舞咁

要經歷過幾多野先唱到個感覺同塡到個詞。

聽完後真係會明白點解林夕同哥哥都有抑鬱

英雄所見樂瞳

梅姐唱而首好有feel D低音一出就

唔夠好打喎樓主
利申我都係哥哥fans

王菲

曖昧

作詞：林夕
作曲：陳小霞
編曲：Adrian Chan

眉目裡似哭不似哭
還祈求甚麼說不出
陪著你輕呼著煙圈
到唇邊 講不出滿足
你的溫柔怎可以捕捉
越來越近 卻從不接觸
La...... La......
茶沒有喝光早變酸
從來未熱戀已相戀
陪著你天天在兜圈
那纏繞 怎麼可算短
你的衣裳今天我在穿
未留住你 卻仍然溫暖
徘徊在似苦又甜之間
望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚
終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚

茶沒有喝光早變酸
從來未熱戀已相戀
陪著你天天在兜圈
那纏繞 怎麼可算短
你的衣裳今天我在穿
未留住你 卻仍然溫暖
徘徊在似苦又甜之間
望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚
終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚
徘徊在似苦又甜之間
望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚
終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚

張要幾千起跳

總覺得呢類人好易俾自己嘅情緒傷害好深

自彈自唱版好過rock 版囉最少

有個別幾張都近萬了

勁好聽

好想喺你個年代出世
申利 哥哥過身我未番學

好有舊時香港味道
哥哥好靚仔
前幾日買咗佢兩隻碟 好鬼正
想搵佢有收錄無心睡眠同有誰共鳴嘅碟

張國榮完敗於譚詠麟

我其實係羡慕班70後
香港樂壇既第一個黃金年代，已經有經濟能力去睇演唱會或者買黑膠CD
我都水尾喇....

嗰陣5 6 歲🤥🤥 當時聽過屋企人播過佢首沉默是金 但未識佢

係
我較為奇怪少少
除咗哥哥大熱隻專輯外，會係較鍾意佢前期既歌多D

早班火車

我都係
佢首風繼續吹 同當年嘅台風擺番落黎今時今日 都係好有理 完全唔覺老套

有型*

嗰種魅力真係芳華絕代啊
而且聽返早期既歌，好似有一種被拉返去80年代既黃金年代既香港

lm

跨越97個版本真係冇撚得輸

哥哥 真係頂峰，無論唱歌定做戲，對於90年代香港

由佢身上知咩叫芳華絕代
佢由風繼續吹 monica 開始就愈來愈有型
佢把聲好好j同好有感情 好易有共嗚
我好羨慕我媽 佢當年有去睇過哥哥演唱會同係街見過哥哥好多次 不過嗰陣哥哥未紅

97既紅都好正呀

我阿媽又係撞過哥哥
超近距離嗰種......
佢哋嗰代人真係好辛苦
唔駛好似而家咁日日見住香港沉淪...

靚仔到呢
仲有種妖艷嘅感覺 姣靚正

我媽話哥哥嗰陣應該住美孚 次次都係嗰度見到佢
睇番哥哥當年跳鴛鴦舞 好渾然天成
香港今時今日真係

老老實實，我見到呢個標題時，個腦第一句彈出嚟嘅歌詞就係「從眉梢中感覺到 從眼角看不到」

追都係

我媽當年仲睇住佢俾人掟番頂帽上台
佢話啲人好無禮貌

哥哥熱咗之後都有講番呢件事
好似係沙田

係沙田阿
好想知啲人咩心態
不過我媽話哥哥咁大量 之後應該冇事嘅

佢有喺倪匡節目拎出嚟講

今夜不設防嘛
嗰陣聽完 諗唔到我媽親身見到
真係好sad

我現時自己肯做飯

00後唔識哥哥

岩岩聽完
人正 歌正 無得頂

唔係話佢唔正 但人地講緊暗戀你哩首係苦戀似即若離

我都同意曖昧好聽D但人地題目係暗戀喎
曖昧點同暗戀

明目張膽

好撚鐘意呢首
甜苦甜苦的
歌詞已經好正
哥哥仲正

90後 不過算係90頭
好少聽90年代既歌 除左好紅果幾首
不過呢首幾年前聽完真係好鍾意

曖昧雖然唔對呢個po嘅主題但都好撚世界級
我老豆老母有時睇TVB見到啲歌星仔唱歌
成日都話同以前差好撚多
都唔知唱乜鳩

明目張膽同最佳位置？

模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲

確實 有心人係好正
呢期腎仔嘅守口如瓶都唔錯

美人去咗邊

CLS 呢排就係狂loop緊 唔知點解YouTube成日彈出黎

揸緊車返學

事實

其實你係邊間番
之前冇留意

有心人係描寫暗戀者既個人情感狀態 變化 集中寫個人
曖昧一黎同暗戀有差別 二黎比較著重兩者關係 寫多D第2人

好似係

America

買緊咖啡 唔傾住了，再會！！！

寂寞也揮發著餘香
模糊地迷戀你一場
呢兩句

王菲

\\曾忘掉這種遐想 這麼超乎我想像
\\如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕

In夕爺 we trust
可惜佢減產減得好勁
唉 填詞界兩大「偉文」都準備退落黎
數落就得返林若寧同陳詠謙
林若寧就有保證既 始終林夕徒弟 呢排首百年樹木好撚高質
陳詠謙就真係麻麻

後繼無人了

我現時自己肯做飯呢

叫譚伯作首曲黎聽聽!!

春秋 點睇

倫永亮/Eason都好正

係囉 咁耐都冇人講春秋

望到個post就知係有心人

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕

之前暗戀人個陣瘋狂loop

個心會抽住抽住咁

見到係你開po仲要講暗戀都估到係呢首

暗戀你

sweet到

完全唔敢睇，冇勇氣睇哂成個演唱會
睇啲人講起佢嘅片又係，楊紫瓊曾志偉個啲，仆街頂唔順
後來曾志偉同學友搞嘅十年思念演唱會又係，最尾播住梅姐03年演唱會唱夕陽之歌， 啲嘉賓合唱，曾志偉逐個揸手擁抱多謝作地......最癲係曾志偉多謝劉華個吓，躹躬

呢首歌我近期咁岩又係咁loop
聽左幾個版本始終都係哥哥最正
GEM就算9數啦改到9唔撘8
基仔版太pop同花巧左不過不失
哥哥版先feel到果種平實同無奈，一開始覺得節奏太慢，但係愈嗒愈濃成個畫面出晒黎

試過同條女去唱k 咁樣唱。佢問我以前係咪成日去唱淫k

可能係人嘅問題

殘忍只需一棍

藍奕邦 邦邦好似都幾好

都話痴左落我隻飛機杯到

又要講多次，我以為哥哥係我自己呀哥

林振強

又要打J了
早輪睇緊個節目有李嘉欣教英文，靚撚到仆街
舊時啲人好識著衫

仲未撚出世

去左咁撚多年仲咁多人提咁多人記得，前無古人後無來者

好撚正

對鞋啲石聽聞逐粒痴上去

準備搬去美乎了

真係填得好靚。。。小鹿亂撞

哥哥：「個次真係有誰共鳴啦，一出黎比人hur到成隻狗咁」
啲形容詞好生動

不了 仲讀緊書

肩b

把聲唱到入心

哥哥個啲好多都無咩年代感，唔會覺得好娘

沉b

好心痛呀

夕爺都就黎60了

哨牙震音佬

完全明白

榮囝首席打手

識貨呀

Gem個自彈自唱版都好好聽
哥哥版係一個成熟男人嘅暗戀
Gem版係一個青春少女嘅暗戀
講真翻唱用一樣嘅編曲無意思啦
兩個唱到唔同嘅感覺 唔明點解gem唱唔到哥哥嘅感覺就係差l

若有一天公開明目張膽的愛，我怕會令你太意外。

又黎聽了。。。

啱呀啱呀 我係94 係到左近排先真正迷上哥哥 覺得自己生不逢時 無得一睹哥哥既風采 到哥哥離開左十幾年先真正識得欣賞佢同時又覺得好心痛 有無gp或者其他方法可以聚集90後00後既哥哥 fans 交流下大家對哥哥既寵愛同認識 更重要係可以將哥哥既傳奇流傳落去

仲有
唯願在剩餘光線面前
留下兩眼為見你一面

最冷一天！！！

巧感動呀！！！一陣就開post

應該無gp，你可以開返個

正啊，一出就loop

詞同曲都一流

支持支持
開返個哥迷post啦 好感動 咁多同路人

我都問邊個係張國榮

成部手機都係佢啲相
一開album就係咁j

當他身放在你身

不過佢係未紅嗰陣係美孚 紅咗可能搬咗

佢個語氣好盞鬼
但其實成件事好sad

真係好鐘意佢
哥迷

我都有睇個集今夜不設防 好正 擔住枝煙吹水
佢個次係講緊係勁歌金曲憑住有誰共嗚攞金曲 然後比譚詠倫d fans hur返入去 勁嬲

譚啲fans真係好痴線
咁哥哥真係有實力拎到呢個獎 又要hur人
人地兩個根本都冇嘢
我老竇老母都話當年鐘意譚大多都係啲騎呢女人 你點同佢地鬥 （利申唔係攻擊全部譚fans)
「我張國榮係表演嘅保證」真係型到仆街

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演得更好
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫

正撚到仆街 多謝樓主

今日重複loop咗20次 真係正到痴線

識貨